\subsection*{Criterios de edición musical}
\noindent La edición musical aquí incluida está adaptada a un perfil académico/musicológico.

\noindent La numeración de los compases de inicia desde 1 en cada sección.

\noindent Las expresiones dinámicas se han modernizado: pp por "brando".

\noindent Todos los tonos se han transcrito a claves modernas. Aquellos escritos en claves altas (clave de Sol para los Tiple) se han transpuesto una cuarta justa hacia abajo adaptando la armadura. Tanto la infomación de las claves usadas en el original como la transposición si la hubiera se indican en los datos musicales de cada tono.

\noindent Las sílabas que se cantan sobre más de una nota, que en el original se indican mediante una ligadura o semimínimas agrupadas, se indican en la transcripción siempre con una ligadura entre las notas y un guión bajo continuo en el texto de cada una de las notas posteriores a la primera. 

\noindent El compás ternario C3 se ha transcrito a 3/2 sin reducir los valores de las notas. Esto habrá de tenerse en cuenta de cara al tempo cuando en una misma sección se produzca un cambio a compás binario.

\noindent Las alteraciones accidentales añadidas por semitonia subintelecta se indican entre paréntesis. Se han añadido también accidentales cuando la nota mantiene la alteración del compás anterior. Cualquier otro accidental añadido se indica en las notas críticas.

\noindent En la partitura se incluye la letra de la primera copla debidamente alineadas con cada una de las voces y las restantes se añaden en bloque al final. La partitura con todas las coplas alineadas se puede consultar en la edición adaptada a intérpretes on en la versión web. 

\noindent A fin de facilitar su consulta las notas a críticas a esta edición musical se incluyen como notas a pie de página directamente en la partitura.
